有一種病毒 叫做「欲望」

「喂，你想要啲咩。」

熟悉嘅聲音突然係我身後響起。

「喂，聽唔聽到啊？我問緊你想要啲咩啊。」

我正身處一個黑暗密封嘅空間。

突然出現嘅聲音，詭異嘅環境，不明所以嘅對話，同埋恍似對此視若無睹嘅我。

「我想要？...」

「我想要啲咩？...」我口中不斷喃喃自語，重複住呢條問題。

但我答不上口。

「我唔知...」

「你唔知？」

「嗯...」

「唔緊要，你好快會知。」

聲音突然地出現，亦都突然地消失。

...

魚柳飽 ～（走音）

擘大眼，宿醉帶嚟嘅頭痛佔據咗我嘅大腦。

「嘶...琴晚唔應該飲咁多...」

我隱約記得啱先發左一個古怪嘅夢，但都冇太過在意，反而係嘴唇上嘅僵硬吸引左我嘅注意力。

用手一抺，一片鮮紅，係沾到咗半乾嘅血液。

「痴撚線，幾耐冇流過鼻血。」我手忙腳亂咁拎起床頭嘅紙巾，抹乾淨所有血跡。

「啊！好晦氣啊！！」呢一刻諸事不順所積累落嚟嘅怨氣，令我有咗打開窗大叫嘅沖動。

注意力投放到外面嘅一瞬間，我發現有啲唔妥，好靜，成個世界真係好靜。

我住喺天水圍咁多年，屋企樓下24個鐘都會好似有人輪更咁樣無間斷鳩叫。
隔離屋嘅鄰居更加會大方咁樣分享自己聽緊嘅音樂，下下都將音量開到最大。

呢一刻係我耳中，只有一片死寂。

打開手機，依家嘅時間只係十二點多啲，咁就更加冇可能咁安靜啦。

異常嘅情況令我有絲絲嘅不安，我拉開窗簾，想望下出面到底發生緊咩事。

所有嘢一眼望晒，我都幾肯定街上面一個爛仔，街童都冇，或者話係一個活人都冇。

除咗而家喺窗外面同我對視緊，成個人頭咁大嘅眼球之外。

新故留個名先

入黎fing下jj先

我心跳越來越快，隻眼球一動不動咁望實我。

我唔敢有太大動作。

直覺呢隻唔會係咩好野，可能一爆開會有幾千隻甲由飛埋我度。又或者佢自己變成一隻巨大甲由。

敵不動，我不動。

我用1毫米既秒速，慢慢咁拉番埋個𥦬簾, 希望隻巨眼唔會察覺到。直到再望唔到佢為止，我即刻用最快速度跑入廁所鎖埋度門。

我覺得佢無跟嚟。

坐咗係廁所，好安靜，唯一既聲音係自己既脈搏，同埋個肚不斷發出咕嚕咕嚕既聲。坐左唔知幾耐，已經無咁驚，但都係無膽開門出去，就咁不知不覺間訓著咗。

突然隱約又聽到有把聲同我講：

「你想要咩呀？」

「我唔知呀，我真係唔知」

「你真係唔知你想要咩？」

「唔知呀唔知呀唔想知呀！」

「咁我買個魚柳包開心樂園餐比你啦，你要蜘蛛俠公仔係咪？」

突然呢一刻醒晒，望著呀媽行左出門口。我熱到成身濕晒。

完

完你老母

推

樓主呢？棄故了？

Cls 失蹤左一日 返到黎見到多咗篇文

聽日更新聽日更新

幫你完咗個故啦，唔駛返嚟喇

超乎常理嘅事物出現係我眼前，我反而出離地冷靜。

右手不動聲色咁樣伸向窗簾布，務求以最少嘅動靜拉起，以免驚動到對方。

事情一切都好順利，我慢慢以均速拉起咗窗簾，而眼球都只係默默地凝視住我嘅一舉一動。

窗簾徹底阻隔我地對峙嘅瞬間，我仆向床上，用力掩起自己嘅嘴，渾身止不住地顫抖，我好驚我係呢一刻會大叫出聲。

伏在床上良久，我嘅情緒得以慢慢平復。

「啱啱嗰隻乜撚嘢嚟㗎，屌，外星人？」但即使滿嘴嘅粗言穢語，都掩飾唔到我內心嘅不安。

不斷思索，我發現自己根本完全睇唔透。

「都係睇下有冇新聞啊嗰啲先...」

我摸黑走向書枱，壓抑嘅氣氛令我唔夠膽大手大腳前進，原本3秒內可以到達嘅地方，活生生咁樣比我拖長左一分鐘。

「係未知嘅環境入邊，發出太大嘅聲響係愚蠢嘅行為！」我內心中為自己嘅行為加以肯定。

千辛萬苦之下到達書枱，伸手摸去，冰冷嘅觸感提示我已經成功在望。

打開新聞網站，我明白到而家身處嘅環境並唔安全。

［神秘病毒現世，世衛稱疫苗需時］
［活人病變，傳染途徑未知？］
［怪物橫行，蘋果廣告製作公司事件？］
［世界範圍全面爆發，專家稱難以抑制？］
［全新病毒十大感染徵兆］

清一色帶有悲觀色彩嘅標題，令我知道咗點解身邊嘅環境咁安靜。

我轉而打開連登討論區。

［係咪世界未日喇....］
［講真，感染左病毒，你問我答］
［突發，病變視頻流出，血腥！慎入！］
［我好似感染左病毒，好想死...］

「wtf？病變有片睇？」我急急腳咁樣禁咗入去，希望可以了解多啲情報。

片中係tbb 嘅突發新聞直播，睇落去好模糊，應該係樓主用手機係電視上面影低咗留㡳。

「博士，依家香港嘅病毒感染個案不斷上升，你認為情況要幾耐先抑制到呢？」片中嘅記者拎住支咪，傳向咗一個大腹便便嘅男性。

「其實呢，而家全世界範圍都爆發緊呢一種新型病毒，喺初頭未有預防措施嘅時候，會有咁高嘅傳染率，係好正常嘅事。」個男人緩咗啖氣。

「而依家呢，政府已經發現左呢個病毒，已經着手研製緊疫苗，所以市民無需驚慌，呢一段時間最好就唔好外出，有計劃咁樣運用屋企嘅糧食，留喺屋企等待疫苗嘅研發就得㗎啦。」雖然講嘢唔係好多，但係個男人已經好似抖唔到氣咁樣，不斷咁樣唞住大氣。

「呼呼...咁所以呢，咳咳！」「咳咳！」一啖又一啖映紅嘅鮮血係佢口中咳緊出嚟，而且不斷咁樣流緊鼻血。

記者神色驚慌，好似察覺左啲咩，轉身跑走左，大叫「佢感染左病毒啊！！」

「我冇啊！我冇啊！我....」大量嘅鮮血由佢口中噴出，明顯開始已經失去左正常嘅語言能力。

搖晃嘅鏡頭之中，清晰可見男人痛苦嘅神色，張大口似要慘叫，但又亳無聲音發出，全身青筋暴現，

突然一刻臉上肌肉全部撕裂，血肉模糊之中，似乎形成咗一張口，一張盤據左成塊面嘅口。一刻過後，就見到佢撲向左其他人，鏡頭亦都隨之倒地。

剩低嘅得一片黑暗，同埋微不可聞嘅咀嚼聲。

影片中資訊唔少，如果我仔細消化嘅話可能可以拎到唔錯嘅情報，但係我淨係留意到一樣野。

流鼻血等於病變？

我都...被感染左？...

巴打有心喇 我用你嗰個跟住改落去啦

終於有文

快撚啲得唔得

又要等返半個星期樓主先返嚟？

個background唔錯
節奏快d就好 唔係既話好少人會追故
唔想樓主浪費呢個題材

「可能只係一個巧合啫，況且我依家神志都好清醒，應該唔會變咗怪物啦。」望住床頭放着沾染左血跡嘅紙巾，我嘗試安慰自己。

我迅速咁樣注意力轉移去其他地方，譬如屋入邊嘅儲糧問題。我靜雞雞咁樣行咗入廚房，翻箱倒櫃，都淨係搵到兩個杯麵加一包餅乾，水就淨係得返一樽預先煲好咗嘅。滿打滿算，就算我食得幾少，都好難捱到五日。

「五日...政府嘅辦事效率就唔會咁快整到疫苗囉...」我心入面已經開始懊惱點解自己平時唔放多啲嘢食喺屋企。

「依家咁嘅風頭火勢，都唯有盡早出去搵嘅啫。」心中稍稍權衡利弊，覺得都係狀態良好嘅時候出去搵嘢食安全啲。

防範未然一向都係我嘅優點，係出去搵嘢食之前，我決定整理心情，再次上網搵一啲有用嘅情報。

再次打開網站，我冇意識咁避開左感染症狀嘅資訊，所有注意力都放在係怪物嘅特性同弱點。

［抗擊怪物三大法則］
雖然政府聲稱病變情況整體處於可控範圍之中，但大家都有眼睇，全世界範圍都已經開始全面爆發，甚至我相信軍區入邊都未能倖免，即使政府可以重振旗鼓，但都唔會係一段短時間內可以發生到嘅事，係咁嘅情況下，大家與其靠一味嘅等待，不如靠自己嘅手段生存落去。

1.病變初期，怪物身上嘅皮膚會逐漸脫落，同一時間對電流嘅免疫性會大大降低，但係注意呢個只係一段唔係好長時間嘅事情，而電流亦都只可以將佢哋麻痹，好難構成傷害。
2.怪物擁有極強嘅自愈能力，暫時未發現任何可以將佢哋徹底擊殺嘅手段，如電擊，斬擊等常規手段可以係好短時間內恢復。
3.每一種怪物所擁有嘅能力都唔同，唔好用同一種手法對抗唔同嘅怪物。

希望大家可以從三大法則中明白到怪物嘅基本資訊，切記！切記！千祈唔好正面抗衡！希望我哋大家都可以活到病毒被終結嘅一日。

望到呢一段對怪物能力強大到不似人形嘅描述，心入面都不免泛起濃濃嘅無力感。

望住自己瘦削嘅手臂，對比一下怪物嘅能力，呢一次嘅行動等同於自殺式襲擊，難講我到底抵唔抵受得住怪物嘅一下攻擊。

正當我心入邊已經萌生退意，但我好似聽到枱上面嘅兩個杯麵話緊俾我聽，你唔去就等餓死啦。冇錯，而家我面前得兩條路，一係就乖乖地係屋企等死，一係就出去係九死一生中尋覓生機。

生存嘅希望始終壓倒左我嘅恐懼，我嘗試係屋企搵一啲工具可以加大我嘅生存希望。

最後我竟然係屋企發現左一樣，具備電屬性攻擊嘅物品！為我嘅求生之路憑空添上一點生機。

冇錯，佢就係電蚊拍。

唔好咁樣講嘢啦 我會盡快更新㗎！

下一篇文佢就出房㗎喇！

應該咁講 係要更得快d
齋睇故事的話其實唔錯

明明應該好好睇，更快啲就好

⋯點解咁似一部連載緊嘅漫畫sweet home嘅

手指喺電源制上面開開關關，心入面始終好懷疑嗰區區2000伏特，連蚊都未必拍得死，想電死啲怪物？呢一刻我更加相信，係個樓主痴咗線。

「唉。」一聲嘆息，係咁嘅情況下我都只可以選擇相信，就算而家你比一把神兵利器我都好，我都未必有能力駕馭。

拎起電蚊拍，係空中揮舞左幾下。

「嗯，手感唔錯，拍咗咁多年蚊嘅功夫終於有用武之地。」輕盈嘅電蚊拍完全就係為我呢啲手術嘅文弱書生度身訂造，手無縛雞之力嘅我竟然可以以靈巧嘅方式揮舞。

「唔知而家練劍法嚟唔嚟得切呢...」壓力稍稍減弱，我心入邊就開始胡思亂想。

「唔係，當務之急係要搵到野食！」我將視線投放係廚房。「咁多年睇喪屍片，搵唔到武器嘅時候，一把菜刀都勉強OK啦。」

手中沉定定嘅菜刀，給予左我唔少嘅安全感，始終呢一把刀平時喺廚房殺生無數，血氣方剛，正值大好年華，應該可以對啲怪物產生一定嘅威脅，但疑於重量問題，未必可以運用自如，我皺咗皺眉，睇嚟要將佢視為一個斬殺手段。

於是有充足裝備嘅我，小碎步行向左大門方向，左手菜刀，右手電蚊拍，昂首挺胸，意氣風發，只係隻腳有啲震。

站立於大門之前，我藉由貓眼觀察外面嘅情況，一切如常。

我不斷調整呼吸，將菜刀小心咁樣放喺地下，用左手擰開咗大門。

係呀 我覺得欲望成魔呢個大環境好正 所以我模仿咗欲望呢個位去寫個故

巴打識野 真係好好睇

又有文

lm

咁啱有睇姐
個作者另一套漫畫目擊者都好睇

加速啦

依家我面對最大嘅問題係面前呢一道日久失修嘅鐵閘，內部生銹嘅零件令每一次開門都會發出刺耳嘅聲音。

「萬一引嚟咗怪物點算？」我在最後一刻出現咗些許嘅遲疑。

思考一瞬，我決定嘗試用陰力開門，規避零件嘅強烈磨擦。

「嘰...」聲音無可避免地出現，迴盪於呢個死寂沉抑嘅空間，但所幸聲音不大。

「希望唔好驚動到啲怪物。」我心中默念。

將鐵閘拉開個細縫，我慢慢探頭出去，走廊昏黃嘅燈光微微晃昏咗我嘅眼睛，長時間處於黑暗嘅我有些許唔適應。

我眯住眼左右環視，殘舊嘅走廊熟悉依然，但不見往日盤據走廊傾計嘅兩三個師奶，亦都唔見平時嗰個鍾意對住幅牆射波嘅令仔。

我平時一定樂得見到佢哋收晒聲，但係呢一刻，不安逐漸侵蝕我嘅內心，情緒亦起伏難平。

稍稍收捨心情，我拉開半個鐵閘，攝手攝腳咁走出房間。

「要點先可以搵到嘢食？」我問自己，望住家家戶戶緊鎖嘅鐵閘，我都無奈自嘲一笑，竟然以為會出門就搵到糧食，真係太天真。

正當我想放棄嘅時候，我隱約睇到，尾房嘅鐵閘似乎未完全關上，木門亦只係虛掩住。

睇嚟，絕處逢生？

已經有怪物開緊餐

早左添

對於食物嘅渴望，推使我嘅身體不由自主地前進。

我屏氣凝神，伏下身緩緩向前行。

「會唔會有怪物痴咗係天花板...」
「會唔會有怪物隱藏咗係轉角位...」多年嚟恐怖電影嘅薰陶之下，我已經可以自己嚇到自己精神衰弱。

神經質咁緊繃住精神，係每一個可疑嘅位置都自己嚇一嚇自己，終於有驚無險地到達咗走廟末端。

企定係門前，打開咗嘅門鎖透住一陣致命嘅吸引力，我用舌頭溫潤咗一下乾燥嘅嘴唇。

輕輕拉開鐵閘，我將耳朵緊貼於木門之上，嘗試聽一聽房間內嘅聲音。

寧靜嘅房間冇透出哪怕一絲聲音。

「睇嚟冇人？」我心中詢問自己。

我握緊手中嘅電蚊拍同菜刀。

「轟！」我猛然一腳，將門踢開，希望用強力聲響比一個下馬威房間入邊可能存在嘅人。

房入面冇開燈，快速掃視房間，我只係隱約見到裏面佈置整體頗為雜亂，死氣沉沉，著目之下只有散落一地嘅垃圾。

公屋嘅房間面積唔大，我好快就探查清楚成間屋的確係得我一個人，而廚房入邊嘅糧食紋絲未動，所有嘅跡象令我覺得，好似屋主係屋企發左癲，大鬧一場，之後就離開咗呢度。

望住眾多嘅食物，我心入面都天人交戰。

當然呢度睇落主人都唔會返嚟，但萬一返咗嚟而我拎走左啲食物，會唔會害咗人？

但係如果依家唔拎嘅話，好難確保災情再次惡化嘅時候，我可唔可以再安全咁樣嚟到呢間房拎走食物。

正當我苦惱之際，門外傳來一陣腳步聲，一陣赤腳踏來慢悠悠嘅腳步聲。

咁慢應該唔係怪物嚟嘅 但係正常人又應該驚啲，唔會咁得閒行嚟行去？

加速

你唔好嬲住先 其實我係寫緊個大綱 畢竟第一次寫長篇 有啲控制唔到嘅感覺

幾好睇
有睇樓主個捉姦故

咁快控制唔到

唔緊要呀，循例都要催下啫

我都係睇完捉姦故入嚟

腳步聲漸行漸近，我極度清楚腳步聲嘅主人係向呢一間房行緊過嚟。

「係咩嚟？...」大腦入邊不斷加速思考。

怪物？唔似呀...呢種慢悠悠嘅腳步頻率，唔似係啲怪物發出。
人？亦都有啲牽強，依家咁樣嘅風頭火勢，到底點樣嘅人先夠膽咁樣大搖大擺漫步係樓層。

不幸嘅係房間只有一個出口，走廊亦都並非相通，一旦我選擇依家出去就會同佢迎頭相撞。

我想嘗試出去拉起鐵閘，阻止佢進入呢一間房，但腳步聲已經清晰可聞，大概估算只係有四五米距離，如果我輕舉妄動，隨時會驚動到佢。

一息過後，腳步聲驟然停止於門外。

「發現咗我？！...」我感覺到自己嘅心跳無法控制地不斷加速。

我全力掙大眼睛，瞪著門口方向，唯恐係我閉眼嘅一瞬間，佢就會入咗嚟。

但門外毫無聲息，眼中嘅逐漸增強嘅乾澀亦都唔允許我長時間唔閉眼。

逐漸係某一刻，眼皮脫離控制，被身體控制強行合上。

我拼命掙開眼。

原本視線中嘅雜亂嘅房間，被一雙眼睛所佔據。

滿佈血絲，眼球內陷，瞳孔已經被眼白所侵蝕，只剩下一抹混亂之色。

鼻尖感覺到一絲冰冷，「他」已經同我鼻尖互觸，成面貼面之勢。

但即使距離如此之近，我亦都感覺唔到佢有哪怕一下嘅呼吸。

腦中一瞬間一片空白。

心跳加劇，血壓上升，呼吸紊亂。

即使呢一刻我想尖叫，但喉嚨好似俾死死扼著，發不出一絲聲音。

「嗡...」耳鳴嘅聲音帶着恐懼壓垮左我嘅精神，我直直地跪咗係地下。

我手上有電蚊拍，菜刀，但手上提唔起一點力氣，只得任由宰割。

人？怪物？不重要了，「他」口中開開合合，發出左一啲「咕」「咕」嘅低沉聲音。

之後就轉身向床嘅方向走，一路上雙腿無法正常踏起，似乎係拖動着身體，雙腳不斷喺地上磨擦推開咗地上嘅垃圾。

大難不死。

我依然跪左係地上面，雙腳發軟企唔到起身，但對生存嘅慾望令我下意識地四肢並用，連滾帶爬咁樣離開咗呢間房。

食物一樣都冇拎到，淨係拎左電蚊拍同埋把菜刀。

當我返到房間，趴係地上大口呼吸，我聽到，尾房嘅房間，關起咗鐵閘同埋木門。

大家喜歡嘅話，幫手like下等我開心下啦

樓主抄我

Btw即係咩嚟 係妖怪嚟？

幫手推
故仔認真唔錯 更得快d就最好勒

今日要整牙 夜啲先更新到

關門嘅聲音落下，樓層再次陷入一片死寂之中。

我伏係地上大口呼吸，死裏逃生嘅經歷令我嘅情緒難以平復落嚟。

辛苦勞碌一翻，但最後卻一無所獲，或者知道咗自己呢一層並唔安全都算係一種收穫？

我從地上爬起身，走入廚房，打開水龍頭同電子爐，發現所有嘢如常運作。

「即係話依家供電同供水都尚算穩定。」我藉此分析。

「但穩定嘅時間可以持續幾耐邊個都講唔埋。」我當機立斷放咗一桶水出嚟，仲要特登扭細水龍頭，避免發出太大嘅聲音。

望住看似源源不絕嘅水源，我陷入左沉思。

依家水資源好充足，電方面亦都唔係太過迫切需要，我隨時可以攞幾個尿袋出嚟差住電先。反而最大嘅問題依然都係食物。

雖然人可以七日唔食嘢，但係唔食野所帶來嘅虛弱亦都等同於剝奪左我外出嘅權力。

而同時啱先面對怪物嘅恐懼依然烙印於腦海之中，令我對外出有一種抗拒之心。

正當我煩燥苦惱之際，手機螢幕突然亮起。

係whatsapp彈出咗一條對話。

「仆街」
「隔離屋個阿伯癡撚咗線」
「無啦啦喺度大叫，就捉咗個靚仔入屋」
「個靚仔嗌左一陣就冇晒聲氣」
「佢老竇老母入咗去都冇出返嚟」
「依家成層啲人到匿晒入屋」
「出面好似好危險咁」
「你搞唔掂就黎我屋企啦」
「前兩日先入完貨仲有好多嘢食」
「應該頂到政府解決呢件事㗎」

訊息係嚟自一個老死肥仔，佢叫阿榮，一個爛大街嘅名。

見到佢仲在生，莫名地都感覺鬆咗一口氣，可能係末世之下，熟悉嘅人仲在生嘅慶幸感。

肥仔住喺我上面嗰層，只需要行過後樓梯就可以直接到達，驟眼睇危險性應該唔係好大，生存嘅機會都大過我喺度等死。

我即刻拎起電話回覆。

「ok」
「小心啲，個阿伯應該係病變」
「好危險唔好行咁埋」
「你上網搵吓有冇啲有用嘅嘢」
「我依家過嚟」

話做就做，我拎起個背囊，放晒我個少少食物落去，稍稍思考之後，再順便拎左啲日常基本嘅藥物同尿袋。

執拾妥當之後，我迅速行到門口。

睇咗咁多年小說，我知道，所有危機嘅初期，都係分秒必爭。

係文呀

有人一齊過末日都幾好

留名

我靜下心來，垂耳聆聽門外嘅動靜。

發現門外一切如常，我即刻打開門走向左樓梯間。

雖然電梯運作如常，但係啲咁嘅危急關頭，始終都係覺得呢啲嘢唔靠譜。

睇一睇手錶，依家先12:43，病毒出現嘅時間並唔長，照道理怪物嘅數量應該唔會好多，我越早離開應該係越安全。

樓梯間嘅防火門，中間有一塊玻璃，雖然其中鐵絲交錯，但尚可以俾我睇到樓梯間嘅情況。

一如既往，管理署諗住慳錢，經常都只開一半嘅燈，微弱嘅光線只係映照出一部分嘅空間。

剩餘嘅黑暗之中，隱隱約約恍似有事物盤據。

我暗自為自己打咗個氣，決絕地推開咗道門。

「咳..」混濁嘅空氣撲鼻而來，我盡量壓低自己嘅聲量咳咗聲。

昏暗嘅空間，死氣沉沉，不過呢個都係正常嘅，平日好人好姐又點會行樓梯呢，道友、爛仔先係呢度嘅常客。

我微微伏下身來，確保自己保持一個最佳嘅發力姿態，可以迅速跑起嚟逃生。

冇錯，我的確係有武器係手，不過我要重複一次，我依舊對於呢塊爛鬼電蚊拍嘅威力極度懷疑，我唔想將自己生命托付係一樣未知嘅事物之上。

所以除非生死關頭，如果唔係我都唔會同啲怪物有正面接觸。

「啪..啪...」慢慢一步一步咁踏上樓梯級，儘量放緩嘅步伐依家無可避免地發出左聲音。

聲音不斷迴盪係呢一個幽閉嘅空間，每次傳入耳中，都感覺到好似心臟被人狠狠地扼咗一下。

我盡量放平自己呼吸，唔去諗咁多野，保持平靜一步一步行上一層就搞掂晒所有嘢。

可能係上天眷顧？所有嘢好似都相安無事，我好順利咁樣就行到左一半。

「啪...啪...啪...」
我控制好一個節奏，當係玩緊節奏遊戲咁樣分散自己嘅注意力。

「啪...啪...啪...」
成功近在眼前，仲有幾步我就到達上一層，心中終於開始放鬆落嚟。

「啪...啪...啪...」
「啪...啪...啪啪...」
所有嘢都好正常，只係。
我嘅節奏入邊多咗一個腳步聲。
多咗一個唔屬於我嘅腳步聲。

出現了

唔係掛 有腳步聲先黎停

Pish

痴線 巴打真係好俾面

Sem break就嚟完 今日會勤力啲㗎啦我

push大大力

放緊假都更咁慢

傳說，獨自一人半夜行樓梯嘅時候，突然聽到多咗一個腳步聲，千祈唔好望返轉頭，因為咁樣係代表有嘢模仿緊你。

但係呢一刻，我極度相信，我身後嘅絕對唔係嗰啲嘢。

一瞬間，我停低咗腳步，樓梯間嘅聲音驟然停止，呢度再一次陷入沉寂之中，腳步聲停咗，我唯一聽到嘅就得返自己逐漸加大嘅心跳聲。

我全身肌肉緊繃，微微調整左一下呼吸，喉頭微動，右手大拇指悄悄地摸上咗電源制。

「噠」電源制開啟。

我死死捉住電蚊拍，右手手上青筋乍現，向後用力揮落，期望打佢一個措手不及。

「啪...」預期中揮動嘅實感預期而至，我知道我已經拍中咗佢。

我急忙抽回武器，向後退左幾步。

小心咁樣望向左啱先我身後嘅事物。

「人？...人嚟㗎？...」我瞪大眼睛，望住面前呢一個似人非人嘅生物。

微弱嘅燈光灑在佢嘅身上，驟眼睇仲係一個人形生物，但望清楚啲，佢身上嘅肌肉已經乾枯朽盡，整體望落去就好似一個骸骨企左係度咁，有一處沒一處嘅皮膚掩蓋唔着底下蒼白嘅肌肉組織。

最顯眼嘅只有佢完全內陷嘅面容，面上有一處明顯嘅網狀傷口，同時佢鮮紅嘅鼻血不斷流出，我諗呢個就係佢唯一同人類相似嘅地方。

佢用一個奇怪嘅姿勢站立喺原地一動不動，可能電蚊拍真係有用？...

我擺出左要離開嘅姿勢，晃出左幾下假動作，但佢都冇一下嘅郁動。

雖然我唔知道佢有冇攻擊嘅意圖，但佢咁樣一副尊容已經令我極度不安。

「不如趁機會去補刀？」望到佢好似動彈不得，我腦海中竟然閃過左一瞬嘅念頭。

「唔係，等陣先...」我唔明白自己點解會突然間出現咗一個咁樣嘅諗法，雖然對方依家嘅外貌好驚悚，但明顯曾經係一個人類，我咁樣做咪一樣等同於殺人？

我急忙搖動腦袋，等自己冷靜落嚟。

事態緊急，我冇咁多時間去細細考慮，當務之急係要搵安全嘅地方。

我立即選擇左離開呢度，繼續向上一層出發。

慢慢慢工出細活吖嘛

係幾好睇嘅

篇文短過樓豬

即使我判斷出佢已經失去左移動嘅能力，但我依然三步一回頭，確定佢唔會係我擰轉頭嘅時候跟埋嚟，咁樣嘅場景真係諗下都起晒雞皮。

萬幸嘅係網上所講嘅電流抗性低係真嘅，我手中嘅電蚊拍竟然真係可以阻止佢哋嘅行動。

我急忙推開左13樓嘅防火門，一步踏入樓層之中。

情景同我個一層完全唔一樣，散落一地嘅鮮血，滿地嘅雜物，腥臭嘅氣味，組成左一幅令人不安嘅畫面。

走廊嘅第一間房鐵閘冇關到，應該就係嗰個痴咗線嘅阿伯嗰間房，我亦都唔諗住多管閑事，徑直小心地就行咗向阿榮間房。

行到鐵閘前面，我左右環視左一圈，確定環境大致安全，就好細力咁樣敲左門。

「開門啊，肥仔。」我盡量抑壓住自己嘅聲線，以免驚動到一啲危險嘅事物。

聽到我嘅聲音之後，屋內由遠至近傳來一陣急促嘅腳步聲。

木門迅速打開，阿榮嗰一張熟悉嘅肥臉出現咗喺我眼前。

「吱！」佢手忙腳亂咁樣快速打開咗鐵閘，帶出咗刺耳嘅聲響。

「喂！你痴咗線呀！」突然間咁大嘅聲響驚嚇到我，好明顯咁樣係不智嘅舉動。

阿榮神色慌張，一把拉咗我入屋，我順勢仆左係地下。

跟住就探頭出咗去望咗兩眼，就用一種更快速度關起咗鐵閘同木門。

做完以上嘅所有嘢，阿榮好似鬆咗一口氣咁樣。

「你先痴線呀大佬...」阿榮扶著額頭，望住我講。

今日寫咗兩篇，係平時嘅兩倍

怕羞咗

你翻去更文啦乖啦

得主角先咁夠薑依啲時間仲去癲佬嗰層

太早入嚟

好睇

阿榮講完之後，好似有啲唔放心咁樣，再次令返轉頭係貓眼到望咗一望出現嘅情況。

「痴撚線，啱先隔離屋陳師奶兩公婆諗住入去救人，誰不知佢哋入咗去一陣之後，嗰阿伯就衝左出嚟，將系出邊嘅人逐個逐個拉咗入屋。」講完之後阿榮都心有餘悸咁樣。

「啱先好彩我走得快咋，啲人俾佢拉咗入屋之後一聲慘叫都冇呀...」阿榮又補充多一句。

一諗到自己係鬼門關前面走咗一轉，都不禁一陣頭皮發麻，可能如果啱先自己大聲少少，都可能已經成為佢哋嘅一份子。

「算啦唔好講呢啲嘢啦，都安全到咗。」心中一陣後怕，我選擇觀察下環境嚟轉移注意力。

房間一如既往地整齊，阿榮係一個好愛乾淨嘅人，
會將所有嘢都分門別類咁放好。

「啲嘢食我放晒係入邊啦，應該加埋夠我哋食一個禮拜，再慳啲嘅話可以再食耐啲。」阿榮指左一指廚房嘅方向。

所有嘢都好似向一個好嘅方向行緊，食物我有啦，武器我有啦，安全嘅地方都有啦，咁樣睇落生存都唔係好難啫。

「肥仔做得唔錯，本大爺重重有賞。」生存嘅壓力暫時缷下，我頗為滿意咁打趣阿榮。

直到我行入睡房，都只能講聖人都有錯嘅時候，阿榮百密一疏，竟然冇拉到窗簾。

嗰一粒有一面之緣嘅眼球，又再一次同我注視住對方。

今次嘅距離有啲遠，走上去拉窗簾似乎並唔安全，我選擇放棄呢一間房，緩緩後退，輕輕力關上房門，隔絕眼球嘅視線。

雖然眼球一直都冇意圖攻擊嘅表現，但每一次同佢對峙，內心都有一股淡淡嘅不安。

「喂，做咩關門？」肥仔疑惑咁樣行埋嚟。

我原原本本咁樣將我同個眼球嘅故事晒比佢聽。

「shit，啱先本身諗住望吓出邊咩情況，點知咁啱你敲門，急着去同你開門冇拉到窗簾...」阿榮嘅面色有些少泛白。

我正想講嘢嘅時候，屋外一陣尖銳凄厲嘅哭聲打斷左我哋嘅對話。

Sorry Sorry 琴日有嘢做 冇更新到 今日會補返數㗎

(加大)

細路女嘅叫喊聲打破咗樓層間嘅寂靜。

「痴線條靚妹唔識死㗎？！」阿榮嚇到成個人震咗下，跟住急急腳咁伏係貓眼嗰度望。

「shit」阿榮低呼「係陳師奶個女。」

「陳師奶？」我印象有啲模糊「入咗個阿伯間房嗰個？」

「係，痴線佢個女唔會係想入去搵佢掛...」阿榮仲伏緊係個貓眼到望。

「喂！我哋出去救佢啦，如果唔係佢死硬。」心中一股衝動浮現，我嘗試說服阿榮一齊出去阻止個細路女。

「痴咗線呀你？個阿伯好狼死㗎！」阿榮好明顯俾怪物嚇怕左。

「咁佢咁樣鳩叫隨時會引嚟更加多嘅怪物㗎，無論係想救佢定救自己都要阻止佢。」我心中莫名嘅衝動越嚟越強烈，我想衝出去救人，想個個都望住我，想成人人崇拜嘅對象，想.....

「喂！你流鼻血呀！」阿榮突然指住我個鼻，好似比我嚇咗一下咁樣。

我流鼻血？...

抬手一抺，溫熱濕潤嘅感覺傳遞到手上。

Lm

主角病發？

欲望係想做英雄

出文啊

樓豬啱啱落堂 返到屋企即刻chur住嚟

樓主加油～

「鼻血？...」我心入面突然有啲慌張。

「唔係呀，呢排食得熱氣乍我，唔好阻住啦，快啲開門去救個靚妹啦，冇時間喇！」我有幾分不知所措咁解釋，講嘢都好似開始語無倫次。

阿榮冇出到聲，佢深深咁樣望左我一眼，我睇唔明呢個眼神係咩意思，但佢一聲不吭地就轉身打開咗道門，行左出去。

我當然馬上跟住佢，一出到去我將菜刀遞咗俾阿榮，而我自己轉而使用雙手捉緊電蚊拍，令我可以更加穩健咁樣使用呢一樣「武器」。

個靚妹嘅行動比我哋想像中快。

「俾返爹哋媽咪我呀！嗚哇哇！」
「啪！啪！啪！」佢已經行到去個阿伯屋企門口一邊大聲哭鬧，一邊雙手高舉不斷拍打木門。

我想立即衝過去捉走佢，帶佢離開嗰個危險嘅地方，但一切都太遲。

木門緩緩開啟，枯槁倉白嘅手臂顫顫抖抖咁伸出，只差一點距離就可以掂到個細路女。

好在阿榮眼明手快，一個衝刺沖咗過去撞開咗個靚妹，雖然搞出咗唔細嘅聲響，但點都保住左個靚妹條命。

「轟！」木門一瞬間大開，煙塵四漫，唔使睇都知我哋激嬲左佢。

一隻穿着睡褲嘅腳率先踏出，隨後一瞬間，整個「人」已經出現咗係走廊，背對住我。

我知道佢係想對阿榮佢哋出手。

而家嘅首要目標就係吸引佢嘅注意力，比阿榮佢哋逃走。

「食屎啦！」我係佢後邊沖左上去，大叫着希望比一個下馬威佢，再順便比自己少少勇氣。

雙手緊緊壓着電蚊拍，我心入面已經構思好多種方案應付每一種情況。

亦都做好左心理準備，無論對方個樣幾醜樣，我都可以毫無猶豫咁樣劈落去。

我急步向前衝刺，每一秒都拉近緊我同佢之間距離。

「近喇！近喇！」佢嘅背影近在咫尺，係我眼中越放越大。

我手上青筋暴起，手臂嘅肌肉緊繃到好似只可以做到揮擊呢一個動作。

終於進入可以攻擊到佢嘅距離，手上肌肉已經準備好釋放所有能量。

即將得手嘅一瞬間，我眼皮跳咗一下。

掙大眼嘅一瞬間。

背影不再，怪物已經擰轉身來。

偷襲係呢一瞬間轉化成為正面抗衡。

新讀者留名

阿榮快啲丟低主角啦，條友感染咗呀

主角應該係慢性嘅！
有欲望先會沖昏頭腦

我呆咗一下。

因為呢一次係我第一次直視佢嘅面孔。

但佢唔係多隻眼少個鼻嗰隻異變。

佢就好似一個正常人類咁，有着正常比例嘅眼耳口鼻。

呢一剎那，我唯一可以察覺到唔同嘅，就只有佢嘅雙眼渾濁不清，似係毫無念想，又似係有執念據於眼框之中。

我分唔到。

因為喺分神思考嘅一瞬間，佢嘅手掌已經不知不覺間握咗係我條頸度。

我嘅眼球只來得及微微向下掃視，就知道我今次食得屎。

「呃...」我低沉抑壓嘅呼氣聲強行從我口中吐出。

佢瘦削嘅手臂中爆發出超乎常理嘅力量。

窒息嘅痛苦感覺走遍全身。

我用盡全力嘗試去呼吸，但氣管被堵塞嘅感覺甚至加劇左我嘅痛苦。

身體嘅冰冷與頭部嘅燥熱形成強烈對比。

大腦彷佛俾啲咩強行撐大，逐漸出現麻痹嘅感覺。

眼中嘅世界由遠至近逐漸被黑暗吞沒。

「要死喇我？...」呢個好似係我思考嘅最後一句。

至此，我嘅世界，得返我同面前嘅怪物。

仲有身後嘅一把聲。

樓豬上堂了，今晚再嚟過

阿榮救主角？

時間係呢一刻恍似靜止咗。

得返我，同面前嘅怪物。

仲有一把好熟悉嘅聲音。

死亡係我身邊掂步盤旋，好似等待緊啲咩咁樣。

「唔想死呀？」戲謔嘅聲音從我身後傳出。

我想拎返轉頭，但頸上面嘅嗰隻手絲毫沒有放開我嘅意圖。

「想生存落去？」聲音越嚟越近，好似已經去到左我嘅背後。

缺氧嘅大腦已經失去左思考嘅能力，但對生存嘅慾望亦然強盛。

「想...」我竭盡全力想發出聲音，但肺部僅剩嘅空氣，亦都只能夠發出氣若游絲嘅聲音。

「想啊！咁就好話為喇！」聲音突然間變得尖銳，透住一股詭異嘅愉悅。

突然間一隻冰冷嘅手搭咗係我嘅肩膊之上，一瞬間遍體生寒。

「咁，生存落去啦！哈哈哈。」越嚟越尖銳嘅笑聲，猶如用指甲狠狠劃過玻璃般刺耳。

咁樣嘅聲音，令我不安，令我煩燥。

身邊嘅黑暗如潮水般退去，神志不清嘅感覺漸漸被窒息感取代。

望住眼前呢一張滿佈皺紋嘅臉孔，我忽然向佢臉上就嚟咗一拳。

「砰！」一拳正正打在臉上，佢嘅面容一瞬間變得扭曲猙獰。

此後不知從何而來嘅力量驅使着我繼續一拳又一拳咁打落去。

「砰！砰！砰！」樓層間係呢一刻只係環繞着拳拳到肉嘅擊打聲。

黑紅色嘅血液四灑，佢亦都冇發出一絲嘅慘叫聲。

「砰！」直到一刻。

「屌你！醒下啊！」阿榮忽然間衝左過嚟毫無留力咁樣對住我塊面嚟咗一拳。

臉上嘅疼痛終於令混沌嘅腦海中重現左一絲清明。

模糊嘅世界重新對焦，酸軟無力嘅感覺一瞬間侵佔左我整個身體。

「啪。」清除俐落嘅聲音響起，我仆左係地下。

我嘗試用力支撐起自己，望向佢哋。

勉強睇到嘅，得返阿榮緊張嘅面孔，同埋啲鄰居眼神入面掩蓋唔到嘅恐懼。

唔得掂今天有點累了 聽日再搏殺過！

唔錯唔錯
加油啊樓豬！

幾好
鮮有屍故病毒故個主角有受到感染

生存欲望都會成魔

「喂...做咩啊...」佢哋嘅眼神令我心中泛起左濃烈嘅不安。

拳頭上嘅血黑紅交錯，分唔清邊啲係嚟自自己同埋隻怪物。

我下意識地將手哄向着自己嘅鼻尖，溫熟嘅感覺認證左我嘅不安。

阿榮嘅表情隱晦難懂，只係一言不發咁企喺嗰度。

我望向佢地張了張口，想解釋啲咩。

但發現自己好似講咩都冇用。

我低下頭，身上嘅衣物已經被黑血沾染，散發着一股惡臭。

「望咩呀望！如果唔係佢你哋死晒啦！一個二個匿埋喺度爹都唔夠膽爹！」阿榮雄厚嘅聲音突然爆發，死死瞪住佢哋每一個人。

其他人嘅眼神不斷迴避。

阿榮冇理會到佢哋，徑直地向我走嚟，一把扶起左我。

「行，唔好理佢哋。」我睇唔到佢嘅表情，但即使我全身乏力，我都死撐着企左起身。

「嗯，入去佢間房睇吓啲人仲有冇救。」我強裝鎮定，倚住走廊嘅牆壁，慢慢咁行左過去。

一路上圍觀嘅鄰居見到我哋行近，都即刻散開左，俾咗條路出嚟。

行喺呢一條路中間，我冇去睇到佢哋嘅神情，反而思緒漂遠。

「摩西分紅海？都幾有英雄feel吖。」

Sorry sorry 呢兩日個腦lag曬機 陣間睇下可唔可以再嚟多篇

慢咗小小

琴日掩着良心蛇王左一日 今日保證出返三篇

「佢應該一時三刻都醒唔番㗎喇，搵人快啲綁住佢先。」企喺人群中，我突然間醒起左呢件事。

佢哋冇比到回應我，但都有幾個牛高馬大嘅男人返咗房拎咗繩出嚟。

怪物面部深陷，五官錯位，但我留意到佢面部上面嘅肌肉甚少甚少地蠕動緊。

「快手啲！佢回復嘅速度好快！」我連忙提醒佢地。

佢哋聽到之後都加快手腳將佢五花大綁。

可能係上天眷顧，係綁好嘅一瞬間，佢嘅五官以肉眼可見嘅速度正位，眼睛都開始出現神采。

佢嘅眼珠亂轉，掃視全埸，好似係望到我哋想去入佢間房。

「咕嚕咕嚕！」佢含糊不清地低哮，身型似乎突然膨脹左一個尺寸，不斷劇烈掙扎，佢身邊嘅人全部都驚慌咁向後退，無人夠膽阻止佢。

所幸佢身上嘅兩條大麻繩足夠堅韌，勉強阻止左佢。

「快啲攞啲重嘢壓住佢。」我嘅語氣不知不覺間帶上咗幾絲命令嘅色彩。

鄰居們聽到之後紛紛入屋，各自拎咗一啲嘢出嚟壓係佢嘅身上面。

比較顯眼嘅係，有個大隻佬拎咗大大舊鐵出嚟，壓左落去，連個怪物都震左一下，我諗今次應該萬無一失啦。

我轉身同阿榮入屋。

帶着心理準備推開道門，冇預想中嘅血腥惡臭，亦都冇滿地嘅殘骸。呢度只係一間好普通嘅單人住房。

如果要我講嘅話，整潔程度猶勝阿榮間房幾分。

只係門口側邊有一大個紙皮箱嘅鋁罐，仲有一疊款式各異，摺得整整齊齊，堆到好高嘅衫。

我鬆咗一口氣，睇嚟唔使面對啲咩危險。

只係阿榮神色怪異，低着頭喺度數手指。

阿榮嘅動作引起左我嘅注意。

「咩事，你驚緊啲咩啊，呢度睇落好安全呀。」

阿榮望向我。

「你記唔記得我同你講過，呢個阿伯，捉咗好多人入嚟，加加埋埋男女老幼應該有八個，你睇下呢間房有冇八個人？」阿榮緩咗口氣。
「如無意外應該已經落晒肚...」

望到咁整潔嘅房間，一啲血跡都冇，腦海入邊都差唔多想像到，怪物慢條斯理咁食人嘅畫面，胃入邊都不禁一陣翻騰。

我打咗個冷震。

「入去睇吓先啦，可能未食晒呢...」我自己都覺得自己嘅希望幾荒謬。

我大步走入睡房，環視一圈，發現其實呢間屋都幾簡陋。

睡房得一部舊式電視，同一張鐵皮床。

忽然我發現左一樣唔對路嘅地方，點解床上面係脹起咗，好似有野喺入邊咁樣。

我即刻轉身向阿榮俾咗個唔好出聲嘅手勢，同一時間指手畫腳，想向佢表達出床上面有嘢。

但好明顯阿榮同我之間嘅默契未到呢個地步。

「做乜鳩？」阿榮好似望住痴線佬咁望住我。

亦都係呢一聲話大唔大話細唔細嘅聲線出現咗喺呢一間房，剎那間驚動左床上面嘅嘢。

「嗯....」低沉嘅吼叫聲扣動着我嘅心弦。

被鋪突然間開始蠕動，造出咗一個又一個詭異嘅形狀。

我心入邊已經幻想到無數種噁心嘅怪物形象，。

我即刻伸手攔住阿榮，帶住佢慢慢向後退。

怪物嘅生產地

三篇呢~？

我喉頭微動。

視線一刻都冇離開過被鋪。

盡力壓抑着自己嘅呼吸，唔好發出咁大動靜再次驚動到佢。

後退嘅途中，被鋪嘅動作突然停止，我都嚇到跟住一齊停咗係度。

「啊！！！」刺耳嘅尖叫聲劃破寂靜，被鋪一瞬間飛上半空。

我立刻向後跳去。

定神一睇，一個八歲大嘅靚妹企左係床上面伸懶腰。

「...」「...」
我同阿榮對視左一眼。

「我都話未食晒㗎啦...」我合上眼同阿榮講。

我哋兩個都鬆咗一口氣，怪物嘅生產地嘅呢一個念頭乍現於腦海之中，揮之不去。

我用力搖晃腦袋，專注於眼前嘅情況。

「陳伯呢？陳伯去咗邊呀？」個靚妹望住我地，問咗句。

陳伯？出邊嗰個怪物？

「欣欣，係我呀，榮哥哥呀。」阿榮懶係熟咁樣哄咗上去。

原來佢叫欣欣。

「啊係榮哥哥啊，榮哥哥有冇見到陳伯呀？」欣欣歪咗歪頭問。

我發現情況有啲唔對路，點解佢好似同隻怪物好熟咁樣，隻怪物冇傷害佢之餘，仲好似同佢有溝通？

我選擇咗快刀斬亂麻，唔好喺度浪費時間解釋。

「阿陳伯出咗去啊，叫我地睇住你先，依家呢到好危險啊，去我哋間房到再講啦。」話口未完，我自己都覺得自己講嘅嘢有啲唔對味。

阿榮眼神好複雜，好似望住我衰十六咁。

但好彩欣欣冇諗咁多，好聽話咁就跟咗我哋出去。

跨出門嗰一瞬間，「陳伯」身上嘅雜物已經堆積如山，砧板、磚頭，啞鈴，甚至電視機都有一部，佢得返個頭係出邊。

聽到我地呢邊有動靜，佢望咗過嚟。

可能係佢望到我哋拖住欣欣嗰一瞬間。

有啲野唔同咗。

我全身汗毛乍起，冷汗止唔住咁流。

我轉身一望，有料。

「啪..」佢身上嘅雜物開始掉落。

「陳伯」真係唔同咗樣，全身青筋暴起，皮膚亦都轉化成紅色，皮開肉綻。

驟眼睇，根本係一個紅色嘅綠巨人。

「屌你老母，進化？...」口中喃喃，我好似搵唔到贏嘅機會。

三篇挑戰人體極限，個腦好似俾人強姦左咁

個女仔先係怪物 陳伯係為咗佢先變怪物

正，支持
快啲更

今日我會死返兩篇出嚟㗎

表演無慘嘅話 個阿伯會唔會直接變身哥斯拉

「嘶啦。」望住眼前逐漸膨脹嘅阿伯，佢啲肌肉好似氣球俾人吹氣咁樣，一瞬間就去發大到一個誇張嘅地步，身上面嘅衫都支持唔住逐件開裂。

只係眨吓眼，一個行將就木嘅阿伯就變成左一個魔鬼筋肉人。

「佢二頭肌應該粗過我大髀。」呢個係我心入邊最直觀嘅感受。

我稍稍掂量自己同佢之間嘅差距，就明白到呢件事唔係靠暴力解決得到。

佢滿佈血絲嘅雙眼死死地瞪向我，或者係我身後嘅欣欣，鼻孔噴出嘅鼻息熾熱得化成左蒸氣，狀若瘋狂。

好在佢好似唔係好適應佢新嘅身體，所以先一直冇發動攻擊，身邊圍埋一堆嘅鄰居先有時間散開。

可惜唔係個個都咁好彩，有個大隻佬住尾房，仲未嚟得切入房嘅時候，「陳伯」烏低身拎起做啱先大隻佬攞嚟掟佢嘅啞鈴，狠狠地回敬咗翻去。

「噗。」沉實嘅一聲撞擊傳入耳中，啞鈴完美咁樣命中左大隻佬嘅後腦。

大隻佬一聲不響就趴低咗，只係一地流淌嘅鮮提醒緊我嗰一下真係唔簡單。

保守估計兩者中間都有成20米距離，「陳伯」舉重若輕咁將個啞鈴掟咗條直線出嚟，我都幾肯定佢唔覺意掂一掂我，我都可以死俾佢睇。

令我不安嘅係我留意到佢隻腳開始微微顫抖，感覺上好似就嚟郁到咁樣。

我再一次做咗個唔好出聲嘅手勢，再一次指手畫腳咁叫阿榮同欣欣行後樓梯走，唔好驚動到怪物。

好彩，佢哋今次睇明白左。

我哋即刻掂手掂腳摸向後樓梯，擰轉頭一睇，「陳伯」雙腳高頻率顫抖，好似裝咗摩打咁樣。

腦海中荒謬地聯想到儲力兩個字。

「走啊！快！唔好慢慢行！」我即刻高聲大叫，要佢哋有咁快行咁快。

雖然佢哋唔明白點解我突然改變左心意，不過佢哋都下意識地加快左腳步，如坐針氈嘅我爆發出所有嘅速度，展開雙臂，夾硬將佢哋推咗入防火門入邊。

「咚！」我用力將防火門關起。

「轟！」緊接着嘅就係我見到有一隻孔武有力嘅手，穿透左防火門，同我嘅肚腩得返幾cm距離。

喂...喂...衰16要坐監㗎...

某程度上真係因為佢先變咗怪物

我用盡全身嘅力氣頂住道門。

手臂喺防火門嘅破囗不斷掙扎，只差幾公分就可以同我嘅肚腩仔有個親密接觸，但好在防火門冇偷工減料，佢好似一時三刻都掙脫唔到。

我諗到如果啱先我哋冇行快兩步，隨時就要俾人一穿三，不禁一陣後怕。

但而家都冇時間俾我慢慢思考，門後面嘅掙扎力度越來越強，我感覺到自己都堅持唔到幾耐。

我立即眼神示意佢哋行先。

而佢哋都冇同我玩啲咩電視劇情節，當機立斷就走左。

「一...二...三...」我心入邊默默細數，係數到三嘅瞬間，我雙腳用盡全力向右跳開。

「轟」
「陳伯」收唔切力，連人帶門狠狠地撞左去牆上面。

就憑呢一下咁樣嘅聲響，我都已經感覺到我差啲粉身碎骨嘅下場。

趁佢仲未恢復過嚟，我當場掉頭就走，跑向咗後樓梯

一推開第二道防火門，就即刻見到阿榮十字架型咁樣企左係度望住我。

「行啦，等咩？」我察覺左有啲唔對路。

欣欣坐咗喺門隔離嘅角落位，抱住個頭望住地下，不斷顫抖，好似見到啲咩恐怖嘅嘢咁。

「骷...骷髏骨頭...」欣欣恐懼顫抖嘅聲音係角落傳出。

「骷髏骨頭？」我嘅大腦迅速運轉。

「骷髏骨頭、後樓梯」呢兩個關鍵字一出，我即刻諗返起之前喺後樓梯跟住我嘅嗰一隻怪物。

望住前面詭異站姿嘅阿榮。

如無意外，佢應該就附左係佢身後。

「有料。」我苦笑一聲。

身後開始傳出碰撞聲，「陳伯」應該都差唔多好返。

前有狼，後有虎。

今次真係準備埋單。

正

其實我以為大隻佬係重要角色

屌俾個女仔人啦，帶住隻怪物做乜

搞唔掂啊搞唔掂 今日chur左一日
我用性命擔保聽日會補返三篇

前有狼後有虎。

我腦海中迅速轉動，渴望找出一線生機。

「後樓梯怪物」企係我面前一動不動，恍似冇咩進攻嘅意欲。

回想起「陳伯」一見到欣欣就好似痴咗線咁樣，我相信佢跟住我哋有一部份原因都係因為佢。

可能，放棄欣欣，就乜事都冇？...

「唔得。」我用力搖晃腦袋，鬼知道欣欣落咗佢手之後，會發生啲咩事，我咁樣做同殺人無異。

「點算好點算好。」焦慮嘅情緒開始蔓延。

我努力回想後樓梯嘅每一個細節。

「我轉身用電蚊拍拍到佢，佢就即刻停咗冇再郁過。」

望到佢而家係我面前一樣係亳無動作，我靈機一閃而過。

「會唔會係唔關電蚊拍事？」

「欣欣！望實佢唔好眨眼！」我轉頭向欣欣交代。

欣欣雖然驚到震晒，但都含着淚點點頭。

我嘅視線時刻保持喺佢身上，小心翼翼咁樣繞住佢行。

一步踏前，毫無動靜。

兩步接近，死寂依然。

三步繞後。

我已經見到「後樓梯怪物」嘅身影，死死地痴左係阿榮嘅背部，同佢擺着同一個動作，佢塊面埋左喺阿榮後腦嘅頭髮入邊，都有啲嘔心。

我咪着眼，隱約見到兩者嘅皮膚開始融合埋左一齊，雖然唔係好清楚咩事，但我都肯定融洽完成嘅時候一定唔會有好似發生。

但我要點樣先可以阻止到佢。

我望一望手上面嘅菜刀同電蚊拍，菜刀可能會傷到阿榮。

我掂量咗一下手上面嘅電蚊拍，行咗埋去，我相信網上面講嘅嘢點都有啲真嘅，雖然呢一刻我都冇得揀。

東京喰種

我盡力控制住自己嘅雙眼，死死地注視着佢。

但奈何生理問題，眼睛越嚟越乾澀。

我竭盡全力撐大隻眼，呢一種雙眼乾枯嘅痛苦不亞於頭部受到撞擊。

終於我行到佢身邊，右手大拇指微動，打開咗電源，輕輕地按左係佢身上。

「啪。」抑壓嘅一聲氣爆傳出。

「後樓梯怪物」身上僅剩無幾嘅肌肉明顯鬆弛左落嚟。

我見到似乎有用，即刻抽起電蚊拍，再拍左落去
，抽起電蚊拍再拍左落去，抽起電蚊拍再拍左落去，抽起電蚊拍再拍左落去。

「啪，啪，啪，啪」
頗有節奏感嘅聲音傳出，「後樓梯怪物」如同一Pat爛泥般滑落地下。

怪物條路嘅一瞬間，阿榮都毫不猶豫咁樣瞓咗落地。

我即刻扶起阿榮，發現佢面色有少少蒼白，但氣息穩定，應該只不過係暈咗。

當務之急係要離開呢個地方，只不過係有一個肥仔暈低咗，只不過呢度得返一個排骨可以帶走佢。

後樓梯門口嘅鬆動聲越嚟越明顯，睇嚟「陳伯」都諗住過嚟參一腳。

「欣欣！過嚟，我哋上去！」我壓低聲線，將阿榮搭咗係我背脊後邊。

肥仔一上身，啱先同「陳伯」正面對抗時嘅脫力感更加明顯，我咬咬牙，強行將阿榮向樓上拖行。

「我竟然拖得郁呢個肥仔？」我自己都有幾分詫異。

正當我哋辛辛苦苦咁樣拖住阿榮向上行左一層。

「啊！！」「陳伯」沙啞嘅咆吼聲打斷左我哋嘅行動，我同欣欣郁都唔夠膽郁咁樣停止晒所有動作。

接住落嚟聽到嘅，只係得返一啲拳拳到肉嘅擊打聲，隔三差五中仲夾雜着一啲清除俐落嘅骨折聲。

如無意外，「後樓梯怪物」已經成為左「陳伯」嘅洩憤對象。

好睇好睇
樓豬鋪左好耐啊個故

似咩

有眼光啊師兄！

一路睇一路諗起有心無默既絕命走廊

係咪打埋就完

文

今晚返嚟即刻更！我發誓

冇咁快啦 咁搞法仲短過上一個

正評

尾

擊打嘅聲音不斷傳來。

趁着「陳伯」沉醉係自己嘅世界入邊，我向欣欣招咗招手，示意要佢跟住我。

望到樓梯間大大隻字寫住13，突然間有啲後悔點解唔落返去自己屋企，好似係有啲咩不能言說嘅原因令我下意識地向上走。

但係而家已經冇時間比我後悔，我將阿榮拉咗去角落頭。

「欣欣，你喺度睇住榮哥哥，唔好亂咁行，唔好出聲啊！見到有怪物行埋黎嘅話即刻大叫，我會翻嚟㗎。」我低聲向欣欣交代。

欣欣一言不發，雙眼含淚地點左點頭，我唔知點樣可以安慰到佢，就摸左下佢嘅頭，以示安慰。

好在欣欣嘅情緒都睇落安穩左落嚟。

「冇事㗎。」我背對住欣欣輕聲講咗句，可能係講俾欣欣聽，亦都可能係講俾自己聽。

隨即我就行咗去13樓嘅防火門，一如既往地伏咗係上面，用我粗糙嘅探聽技巧嘗試分辨安全與否。

門外嘅世界一片死寂，雖然唔代表安全，但至少應該冇怪物係外面遊蕩。

我輕力拉開防火門，探頭一望，好似家家戶戶嘅鐵閘都緊鎖住。

我眯起眼，嘗試望得更遠。

唔知道係好彩定唔好彩，再一次尾房開咗門。

「咁邪？...」我心入邊大為震驚。

同樣嘅情節似乎要再次上演。

係咁樣嘅時勢，敞開嘅大門未必一定係代表着幸運。

但心中權衡利弊，後樓梯好明顯係一個唔安全嘅地方，似乎唔少怪物都會係呢個地帶遊蕩，若然下一次出現嘅唔係「後樓梯怪物」呢種垃圾，我都應該好容易會冇命。

「可能冇呢可能冇呢...」我心中催眠自己，同時拉開大門，大步走向尾房。

與此同時，肩膊上突然感覺到一滴冰冷。

似水珠滴落肩膊之上。

我閉起眼。

「呢一幕我睇過，我頭頂一定有嘢。」我口中喃喃自語。

我打錯字咩？！

催文啫

文呀

快D出啊~~~

騎劫

licker

樓豬chur咗一日 攰到個人就嚟散 再次生命擔保聽日兩篇

黏稠嘅液體係肩膊上為我帶來一絲寒意。

腦海中迅速閃過無數恐怖片嘅經典場景。

正當我思考緊抬頭與否之際，一條濕潤幼長嘅條狀物順着後腦卷繞咗係我嘅頸上。

恐懼，噁心，不安一瞬間泛起。

我未嚟得切作出任何反應，條狀物驟然發力，綁緊係我條頸度，一瞬間將我向上拉。

呢一刻我懸掛係空中，雙腳不斷亂踢，無處借力。

一秒之間，體內所有嘅氣體似乎都湧上咗大腦，令到大腦突然膨脹，講不上痛苦，但好似已經失去左反應嘅能力。

時間突然間開始變得好慢，或者可以講係我諗嘢嘅速度開始變慢，身邊嘅所有聲音開始變得斷斷續續，而手腳都開始冰冷乏力。

「仆街...好似...好似...真係玩完啦...」思維開始變得模糊，昏昏欲睡嘅感覺佔據左我所有嘅思考空間。

「算啦...好攰...」我合起眼。

隱約中，只係聽到，防火門好似開咗？

利申 未完㗎 只係搭緊車打住咁多先

冇錯我心目中就係呢個形象

文呢屌你個閪

文呢

樓主死緊返屋企啦

樓主有冇睇過webtoon一個叫sweet home嘅漫畫
有d似

「啊！」刺耳嘅尖叫聲劃破我嘅耳膜。

失去左知覺嘅身體突然向下一沉。

我感覺到有人用力咁樣拉住左我嘅腳尖。

順勢，我滾落地上。

「呼，呼，呼。」生死一線之間嘅經歷令到我思維依舊十分模糊，但求生嘅意志令我不斷加重呼吸。

冰冷嘅感覺驅逐咗身體入邊嘅麻痹感。

眼中嘅世界如同拼圖般，一處一處重新砌上。

眼中僅有嘅世界，令我睇到欣欣拖住我，不斷地後退。

仲有嗰隻落咗地步步進迫嘅怪物。

腦海中僅剩嘅清明驅使我唔可以將身後留俾敵人。

我不顧肌肉痠痛嘅感覺，掙脫左欣欣嘅手。

喘著大氣，我搖搖晃晃咁樣站定於原地。

好在菜刀一直被手掌僵硬嘅肌肉死死地抓住，依家先有武器一戰。

漿糊搬嘅大腦倒映嘅世界忽遠忽近，「長舌」同我之間嘅距離係我眼中都十分飄忽。

我嘗試揮舞手中嘅菜刀，睇下可唔可以嚇走佢。

但好明顯我嘅狀態已經一目了然，佢並無一絲嘅畏懼，依舊一步步地行近。

突然「長舌」停步，係我大腦反應過嚟之前，我嘅身體已經代替我作出反應。

「咣」碎裂嘅菜刀彰顯着嗰一條舌頭嘅力量。

我同佢之間嘅距離大概兩米，原來已經進入左佢嘅攻擊範圍。

如今手上嘅菜刀已經斷裂，我眼角不斷抽動。

縱使腦海逐漸回復清明，但睇嚟只係令到我可以死得清晰痛苦一啲。

有啊有啊 我就係攞咗個設定 巴打識嘢

菜刀都砌斷

仲會唔會繼續寫？

樓主過年唔得閒？

樓主忙緊逗利是 拎到晒啲利是我就會返嚟㗎啦

會 用性命擔保

分d俾我地就唔嬲

樓豬係咪出文都要放年假

等攞樓豬條命

名已留 皮已正

樓主放完新年假啦！ 大家係咪好掛住我呢，聽日開始重新上路！

痴線佬乞兒兜裏搶飯食

本來掛住 而家唔掛勒
失蹤左咁耐都唔分d利是錢黎

見到長舌就諗到病港嘅舌女

返咗嚟但係冇文

刀柄緊握於手，頂端連接着僅剩嘅刀刃碎片。

「長舌」舌頭同菜刀嘅碰撞震得我雙手發麻。

舌頭掉於地上緩緩收回，係地上拖出咗一條嘔心嘅口水漬。

「欣欣，快啲匿埋入去最入邊嗰間房！」我直視着怪物，頭也不回地交代。

兩米嘅距離話長唔長，話短唔短。

但呢幾秒嘅功夫，「長舌」依舊未收得返佢條脷。

望住一動不動嘅佢，腦海中諗過幾種唔同嘅可能性。

Lag機？

reloading?

誘敵深入？

最後一個可能性首先剔除，佢哋殘存嘅智慧唔足以比佢哋用一啲咁高深嘅戰術。

思如閃電，我提步向前，右手緊握住破碎嘅菜刀。

無論係咩情況，呢個都會係我唯一進攻嘅機會。

我哋兩個嘅距離迅速拉近。

兩米只係一兩步嘅事情。

「長舌」猙獰噁爛嘅口腔係我眼中越放越大，佢依舊不動如山。

我用盡全力向前刺出一刀，勉強只可以瞄準到佢似係頭盧嘅地方。

「刺啦」半長不短嘅刀身輕易地沒入咗佢嘅頭部，暗綠色嘅血有不斷噴出，灑左我一身。

「啊。」高頻率嘅尖叫聲恍似電波訊號，以極其微弱尖銳嘅聲音傳入耳中。

刀身之下嘅「長舌」終於收返條脷，渾身不斷顫抖，三兩下功夫掙脫左我嘅控制，向一個方向四肢並用咁樣跑遠，滲入走廊另一端嘅黑暗之中。